科大雷鼎鳴：中美大戰 香港有人才資金機會

科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴今日接受電台節目訪問時指，香港屬美國地緣戰爭策略之一，相信隨著疫情控制不力，美國會繼續擴大與中國抗衡局面，本港亦會受到相當影響，雖然內地經濟復蘇迅速，有正面動力將本港從谷底拉出，惟香港面對很多負面因素，經濟前景不容樂觀。

至於美國指控中國駐休斯頓領事館與間諜活動有關，雷鼎嗚認為，日後西方國家減少與中國交流科技的可能性相當高，也會令留在當地的科研人才內心感到不舒服而選擇離開，香港應該吸引人才來港，匯集人才研究尖端科技。他批評，特區政府對機遇好似無知無覺，不懂得利用機會吸納人才。

美國打壓中資企業在美上市，導致中資企業轉到港上市，令大量資金流入香港，帶動經濟和股票市場。他相信，香港未來一段時間經濟都不會明顯好轉，倘能把握內地經濟極速復蘇機會，可發揮正面作用。但他又指，本港面對很多負面因素，總體而言不容樂觀。

香港有得用支付實叫雞未？

點解雷先生你知道係中蝈叫雞可以用支侍寶？

45 percent 稅喎大師

gogogo

入藉中國, 交足稅, 再出黎講野啦

專家吃屎啦

Push